愛穿時尚雨靴 香港腳患者增2成

連日豪雨不斷，潮濕天氣讓人悶出病來。皮膚科醫師觀察，近日香
港腳患者約增2成，原因除了鞋、襪進水且長時間未更換，導致黴菌增生外，近年時尚長
筒雨靴流行，不少愛美女性整天穿著不透氣的雨靴，竟也悶出香港腳，近來求診患者反而
女多於男。
開業皮膚科醫師趙超明指出，最近的香港腳患者非單純的脫皮、流血，多半是水泡與糜爛
型香港腳，病人常感到搔癢無比，但一抓就皮裂流湯，還可能造成續發性細菌感染，釀成
蜂窩性組織炎；治療上需口服抗組織胺與消炎藥物，並搭配外用抗黴菌藥膏，且一癢就要
擦。

女性患者增加
趙昭明說，以往香港腳患者男多於女，但近年改良式的時尚雨靴流行，多半是長筒且靴筒
較細，看來有修飾效果，卻導致足部更加密閉不透風，腳汗都悶在鞋內，也使得香港腳女
性患者增加。
林口長庚醫院皮膚科主治醫師黃毓惠也說，黴菌喜生長在悶熱潮濕環境，長時間穿不透氣
包鞋，香港腳問題更嚴重。
趙昭明建議，雨鞋應選擇較寬鬆、中短筒款式，且要穿吸汗薄襪，最好另外帶一雙拖鞋或
涼鞋，到辦公室或定點換穿，勿長時間穿不透氣雨鞋，或被雨水浸濕的鞋、襪。

雨天穿鞋注意事項
．鞋、襪進水要盡快脫掉並擦乾
．雨鞋盡量選擇中、短筒，且較寬鬆的款式
．穿雨鞋要穿薄襪
．勿長時間穿著不透氣雨鞋
．帶拖鞋或涼鞋換穿

返到公司除鞋

港女唔除

Gore tex

返到公司換第二對架嘛通常

有冇男腳相

gore tex
我見波鞋都出

一年多d就入水

波鞋定boots？

落雨踢拖，返到去先換

唔著水鞋出面落咁大雨咪又up到隻腳有事

差唔多喇，我著Solomon ，通常都係前腳掌摺位爛，無法鞋始終係消耗品，不過防水性能堅強

一街污水屎水

去廁所洗腳

見到都覺得臭

大奶同事隻腳臭臭地

田少

有次紅雨
女同事濕到透晒，跟著仲要返到公司除鞋

濕透睇唔睇到底褲bra印